【林子健打釘案】民主黨被全國港澳研究會會員季霆剛舉報不誠實取用電腦

民主黨成員林子健報稱被擄走，卻被天眼直擊他安全離開，現涉誤導警務人員被捕。全國港澳研究會會員季霆剛表示，今午(16日)已向警方舉報民主黨涉嫌不誠實取用電腦罪。

季指，民主黨於Facebook發布其黨員林子健提供的嚴重刑事罪行，當中涉及刑事恐嚇、禁錮和蓄意傷害他人身體，情節恐怖，引起公眾不安與恐慌，其後更發現林的說法極有可能是虛構。他指，民主黨是有私心地利用林子健事件打擊一地兩檢方案，並提高該黨補選前的聲勢，政治手段惡意明顯。他敦促執法部門盡快調查事件是否有人串謀涉案。

另外，珍惜群組10多名成員手持「知法毀法」等橫額，早上在金鐘集合，先遊行到鄰近立法會的政府總部門口，要求取消22名泛民的議員資格，其後又遊行到灣仔警察總部，要求警方盡快拘捕民主黨李柱銘、何俊仁、林卓廷。珍惜群組指，泛民議員自銅鑼灣書店事件至林子健事件，有風吹草動就詆毀國家及一國兩制，這些議員曾宣誓效忠，但就看不到他們有效忠，質疑他們發假誓。

他們其後遊行到灣仔警察總部，就林子健事件支持警察嚴厲執法，指過往銅鑼灣書店及佔領行動都令警方受盡屈辱，林子健事件就令警方挽回聲譽，又要求他們盡快拘捕民主黨李柱銘、何俊仁、林卓廷，因為林子健曾諮詢他們的意見，他們建議「發大嚟做」，這些人明顯知法犯法。警方隨後派員接收請願信後離開。

而保衛香港運動20多人今午則到公民黨位於炮台山的總部示威，他們由炮台山港鐵站出發，沿途高喊口號。他們指林子健作故仔，公民黨楊岳橋立即跳出來批評警方辦事不力，恐嚇港人一國兩制已消失，又發表內地行政拘留都會在港實施等謬論，與壹傳媒黎智英旗下媒體大肆報道和渲染，務求將這懷疑自編自導的鬧劇變成反對一地兩檢的武器，故嚴厲譴責楊岳橋，要求他收回不當言論及道歉，並立即辭去立法會議員職務。他們最後向公民黨職員遞交信件，其後散去。